@inproceedings{Dias-Gainon-de-Forsan-de-Gabriac-Gallinari-et-Vincent-Guigue:DEFT:2018,
    author = "Dias, Charles-Emmanuel and Gainon de Forsan de Gabriac, Clara and Gallinari et Vincent Guigue, Patrick",
    title = "DEFT 2018: Attention s\'elective pour classification de microblogs",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "279-286",
    note = "DEFT 2018 : Selective Attention for Microblogging Classification ",
    abstract = "Dans le cadre de l'atelier DEFT 2018 nous nous sommes int\'eress\'es \`a la classification de microblogs (ici, des tweets) r\'edig\'es en fran\c{c}ais. Ici, nous proposons une m\'ethode se basant sur un r\'eseau hi\'erarchique de neurones r\'ecurrent avec attention. La sp\'ecificit\'e de notre architecture est de prendre en compte -via un mechanisme d'attention et de portes- les hashtags et les mentions directes (e.g., @user), sp\'ecifiques aux microblogs. Notre mod\`ele a obtenu de tr\`es bon r\'esultats sur la premi\`ere t\^ache et des r\'esultats comp\'etitifs sur la seconde.",
    keywords = "Classification, Analyse de Sentiments, R\'eseaux de Neurones, Attention..",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/7.pdf"
}
